有冇人知澳門23條係咩嚟？

有啲人講起送中就會講起澳門23條，話呢條條例通過至今都冇攞嚟拉民運人士，所以同樣道理，大家都唔應該妖魔化送中條例 我唔係好熟呢段歷史，有冇人有啲好嘅論據去反駁？ 有冇啲好嘅文章可以share一下，我google左一陣都搵唔到，可唔可以幫下我

因為啲人已經自我審查晒

「在政府對社會控制力的維度上，港澳的情況則恰好相反。澳門由於市場過小和產業單一的經濟結構，一方面限制了專業人士的數量和發展機會，使本地公民社會長期處於未發達的狀態。另一方面，基於財力原因，澳門政府自然而然的成為了諸如大學教師、記者、公務員、醫生等專業群體的主要雇主。剩下像銀行和博彩等行業由於生意原因，亦需要和政府保持良好關係。而由於缺乏制度的保護和多元的謀生空間，最終必然導致異議者(dissident)在澳門需要承受更大的心理和生存壓力。同時也意味著澳門政府有更多手段去懲罰異議者。這些懲罰往往是「柔性」的經濟制裁，並不涉及到運用武力。一個例子即為澳門的老牌民主派議員吳國昌。上世紀八十年代他曾經是澳門中國銀行僱員，由於政治取向而被解僱。可以想像假若沒有當選成為議員，在「地方細，又人際關係複雜的」澳門，再次就業恐怕要面對不少困難。香港，目前為止還甚少聽聞有類似的案例發生。」

岩岩搵到呢篇：因為澳門同香港雖然都係行一國兩制，但兩者嘅社會環境同結構都好唔同

大家生活土壤差唔多
但到今日為止我都無聽過有澳門人講反送中
連全世界都有華人社群集會聲援
但近到咁既澳門一個都無
澳門人立左廿三條之後愚民計劃基本完成
以後都唔會有人店政治
所有人講所有野都會先自我審查

爸爸媽媽 我哋有啲嘢想講

香港人真係好撚叻！

其實有講，但唔公開講，我都系咁同屋企人仲有朋友講，但系其實屋企人除左我爺爺嫲嫲之外，朋友系廢青，老豆老母廢老，老細又系廢老得同事同我兩個人傾下當住廢老廢青面前講個個都話我有問題，話我收左錢

全部有葡萄牙護照？

我全家都有

Facebook澳門page差唔多個個都講緊香港依幾日，但大部分都係話香港人係暴徒，所以我從來對澳門人都冇咩好感

其實真係當澳門人係支那人就可以，唔好幻想佢地係朋友

咁又唔得，一枝竹竿打沉一條船雖然真系冇得救呢澳門

Facebook 澳門個邊我睇到撐香港好多，不過人唔夠d新移民同藍絲人多

你地又有廿三條，可以隨便以言入罪，基本上以前都唔會再有民主聲音

唔好講23條啦 只講辱警罪都死 個個後生仔以考到紀律部隊為榮 無眼睇